---
abbrlink: '0'
---
切入点：记忆的描摹
设定：一年记忆
冲突：

可以确定的是，有穷国所有人都清楚地记得那天傍晚，一颗贼星划过天空，青灰色的光芒直冲大地。

城东庙里司命老头连祭祖牛羊猪都还没摆好，就神色慌张地跑出去，大叫“蓬星入于北斗，大事将至也！”，叫得鬼哭狼嚎，跟在旁边的老仆还以为他疯了，跪在地上一个劲地朝着周国的方向磕头。路人看着都面面相觑。

一个小孩捉了一尾金鱼，捧在手心里，向司命老头炫耀”鱼，大哉！乐哉也！“，司命老头看了一眼金鱼，忽然昏死在地。




丁公凿井

焚书坑儒。化用这个典故作为思想灭绝的证明。


把一些外国优美曲调，改编成中文。https://open.spotify.com/track/50tmSBLbNVXMf7XDlViN00?si=FdPKJaz9QnOUDUKbVKxKFQ

## 后记
在年初写『蜕陈出新』时，我认为记不清楚三四个月前的想法，对生活的“体感”停留在最近的几周是一件很可怜的事情。
当我开始回首往事，心里能如小石潭般清冽澄明地进行观照的只是最近一个多月的我，再往前则只有一些模糊而细碎的残垣断壁。或许从过往的文字 / 图片里可以略窥一二彼时的想法，然而之前的心绪早没了踪影。
最近观察了一些人后发现，似乎一大部分人都是在这样一个状态——活在一个很短的时间中，经验很少累计下来(甚至莫说累计经验了，就连两周前的教训也会忘记的一干二净)过往几乎都潇洒地甩掉了，接受着信息的轰炸，思想的灌输，风气的裹挟。早上醒来，大眼一看，没有久远的过去。没有很远的未来，只有当下的一个身份空壳，耸耸肩，坦然而自然地披上这层壳，继续扮演着那个角儿色。

我认为对生活、经验有些比较独特的想法(指的是很久之前产生的感悟，而非即时的或受别人影响而产生的体会)，才是一个活的人。然而大多数人可以说是一直在庸常地忙碌。之所以这样说是因为两件事触动了我：

一是前年有个朋友，看我发了『破釜沉舟』的那篇博客后，给我发了一篇激情澎湃的很有深度文章，读之后感觉他对生活的理解很到位。然而几天后，当b站里推送的一个很火视频里出现了一模一样的观点后，一种被欺骗的失落感油然而生。

二是最近厂里来了个年轻西安人，我跟他聊家乡风俗、地势地貌、方言口音，最后扯到了《平凡的世界》里的黄原地区，他说那是陕北的方言，跟他们西安还不大一样，然后便把电视剧里主角的腔调学地有模有样，很是幽默。然而昨晚在劝舍妹放弃《云端小卖铺》读读《平凡的世界》时，她竟然也用同样的腔调把那几句台词说了一遍，分毫不差，然后说这不就是最近很火的那个视频吗？然后把视频给我看，欸，果不其然，一模一样。

看来身边细腻生活，观察生活的人似乎并不多见。

这到底是我的悲哀？！还是这个世界的悲哀？！

想一会儿小小的事儿，做一会儿小小的人儿，难道不是一种小小的幸福吗？



## 一般等价
《一般等价》(出新计划，写作篇，第一科幻小说手稿)

核心假设：经济学中的劳动价值可以实体化成物理学单位。即商品可以依据其社会平均劳动时间等生产条件要素转换成具体的劳动价值，单位为价值负熵(negative value entropy)(简称vnS)

第一交换定理：任意高vnS物品可以转换为低vnS物品。

第一交换条件：交换过程需要用高vnS激活来越过势垒(此处可延伸成某公司(绝对交换INC)的专利——交换器具)


## 真名
《论衡》王充，实际上是第一个使用五行预测未来的人，为了掩盖其神奇，故意贬低它。

在某一年，A国化身为统计局长的算命先生T在分析了数以亿亿计人口的运势、福祸、犯罪情况之后，撰写了算命程序《子虚渊海1.0》，借此完全预测了人类的未来。

N年后，T被暗杀身亡，程序被泄露，国家秘密机构“八字特别委员会”获得此程序，并根据此程序严格控制不良八字人口的产生，实行“八字计划生育”、“八字计划封锁”、“反反八字定命突击行动”等，严格维护八字地位。

又60甲子后，A国大治，

又30甲子后，地球大治，

又15甲子，宇宙大治，人类进入最终形态，宇宙被正式命名为“八字宇宙”。

![](../images/20250104/金鱼症候-20250305001114755.png)
宇宙大吉
福满金木水火土
祥贯东西南北中

“为了实现新银河社会主义再进化，我党诸君要有大局意识，国家意识，世界意识，银河意识，宇宙意识。”——荀宇在第四千八百九十七次银河系人民代表大会上的讲话。

